% \documentclass[dvips,11pt,xcolor=dvipsnames,compress]{beamer}
\documentclass[11pt,compress]{beamer}

\usepackage{./BITLectures.Layout}
\usepackage{./BITLectures.Defs}
\usepackage{./aczajka}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}

\definecolor{myred}{rgb}{0.8, 0, 0}
\definecolor{mygreen}{rgb}{0, 0.6, 0}
\definecolor{pale}{rgb}{0.8, 0.8, 0.8}

\newcommand{\attention}[1]{{\color{red} #1}}
\newcommand{\green}[1]{{\color{darkgreen} #1}}
\newcommand{\red}[1]{{\color{myred} #1}}
\newcommand{\blue}[1]{{\color{blue} #1}}
\newcommand{\pale}[1]{{\color{pale} #1}}
\newcommand{\eg}{{\it e.g.},~}
\newcommand{\ie}{{\it i.e.},~}
\newcommand{\etal}{{\it et al.}~}

\graphicspath{{./graphics/}}

\def\BITLecTitle{\bf }
\def\BITLecDate{}
\DeclareUnicodeCharacter{00A0}{ }
% formatowanie slajdów na bazie definicji
\title[\BITAlt]{\BITMain}
\subtitle[\BITLecTitle]{\BITLecTitle}
\author[\BITLecTitle]{\BITLecAuthor}
\institute[\BITLecInstitute]{\BITLecInstitute}

\date[\BITLecSemester]{\BITLecSemester}

% This is only inserted into the PDF information catalog. 
% Can be left out.
\subject{\BITMain}

% Delete this, if you do not want the table of contents to pop up at
% the beginning of each subsection:
%\AtBeginSubsection[]
%{
%  \begin{frame}<beamer>
%    %\frametitle{Plan}
%    \tableofcontents[currentsubsection]
%  \end{frame}
%}

% If you wish to uncover everything in a step-wise fashion, uncomment
% the following command: 
% \beamerdefaultoverlayspecification{<+->}


\definecolor{darkgreen}{RGB}{0,128,0}

\begin{document}

\usefoottemplate{\vbox{\vskip-5pt \hfill slide \insertframenumber~of~\inserttotalframenumber}}

%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
\begin{frame}
  \titlepage
   
\end{frame}

%%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
%\begin{frame}{Wprowadzenie}
%   
%   TODO
%   
%\end{frame}

\section{Wprowadzenie}

\subsection{Biometria tęczówki a biologia oka}

\begin{frame}{Cele pracy}

\begin{itemize}
	\item [1.] Określenie jakości działania dostępnych obecnie algorytmów rozpoznawania tęczówek:
	\begin{itemize}
	\item $\rightarrow$ objętych \acem{procesami chorób okulistycznych}
	\item $\rightarrow$ \acem{osób zmarłych}
	\end{itemize}
	\item []
	\item [2.] Udoskonalenie metody rozpoznawania tęczówek pacjentów okulistycznych
		\begin{itemize}
	\item $\rightarrow$ istotne w \acem{systemach wielkoskalowych}
	\item $\rightarrow$ \acem{przeciwdziałanie wykluczeniu}
	\end{itemize}
	\item []
	\item [3.] Stworzenie bezpiecznej metody rozpoznawania tęczówek osób zmarłych
		\begin{itemize}
	\item $\rightarrow$ \acem{kryminalistyka}
	\item $\rightarrow$ działanie \acem{tylko w sytuacjach pożądanych}
	\end{itemize}	
	
	
\end{itemize}	
	
	
	
\end{frame}

\subsection{Tezy rozprawy}

%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
\begin{frame}{Tezy rozprawy doktorskiej}{}
	\begin{itemize}
		\item [1.] Rozpoznawanie tęczówki jest możliwe dla oczu objętych chorobami oraz zmianami pośmiertnymi, ale dokładność istniejących algorytmów jest wówczas znacznie niższa. 
\vskip2mm
		\item [2.] Zaproponowana metoda segmentacji tęczówki wykorzystująca splotowe sieci neuronowe podnosi dokładność rozpoznawania dzięki maskowaniu zmienionych obszarów tęczówki.
\vskip2mm
		\item [3.] Zaproponowana metoda reprezentacji cech tęczówki po śmierci pozwala na dalszy wzrost dokładności rozpoznawania tęczówek osób zmarłych.
\vskip2mm
		\item [4.] Zaproponowana metoda detekcji żywotności pozwala na odróżnienie zdjęć tęczówek osób żywych od tęczówek osób zmarłych wykorzystując jedynie statyczny obraz tęczówki.
		
	\end{itemize}

\end{frame}


\section{Teza 1: Ocena działania biometrii tęczówki}

%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
\begin{frame}{Teza 1: Ocena działania biometrii tęczówki}{}
	\begin{itemize}
		\item [1.] Rozpoznawanie tęczówki jest możliwe dla oczu objętych chorobami oraz zmianami pośmiertnymi, ale dokładność istniejących algorytmów jest wówczas znacznie niższa.
\vskip2mm
		\item [\pale{2.}] \pale{Zaproponowana metoda segmentacji tęczówki wykorzystująca splotowe sieci neuronowe podnosi dokładność rozpoznawania dzięki maskowaniu zmienionych obszarów tęczówki.}
\vskip2mm
		\item [\pale{3.}] \pale{Zaproponowana metoda reprezentacji cech tęczówki po śmierci pozwala na dalszy wzrost dokładności rozpoznawania tęczówek osób zmarłych.}
\vskip2mm
		\item [\pale{4.}] \pale{Zaproponowana metoda detekcji żywotności pozwala na odróżnienie zdjęć tęczówek osób żywych od tęczówek osób zmarłych wykorzystując jedynie statyczny obraz tęczówki.}
		
	\end{itemize}

\end{frame}

\subsection{Biometria tęczówki a schorzenia okulistyczne}

%%% EVALUATION PART

% FRAME--------------------------------------------------
\begin{frame}{Biometria tęczówki a schorzenia okulistyczne}{}
 
\centering
\scriptsize{Baza zdjęć tęczówek pacjentów kliniki okulistycznej zebrana we współpracy z WUM}\\

\vskip5mm
\centering
\hskip4mm \acem{Healthy} \hskip11mm \acem{Clear} \hskip12mm \acem{Geometry} \hskip10mm \acem{Tissue} \hskip8mm \acem{Obstructions}
\includegraphics[width=\textwidth]{graphics/samples_new}\\
\scriptsize{Przykładowe zdjęcia oczu: zdrowe (\acem{H}), chore ale bez widocznych zmian w tęczówce (\acem{C}), ze zniekształconą źrenicą (\acem{G}), z uszkodzoną tkanką tęczówki (\acem{T}), z tęczówką przysłoniętą przez schorzenie (\acem{O}).}
 
\end{frame}


\begin{frame}{Ocena działania istniejących metod}{Otwarta implementacja metody Daugmana}
\vskip1mm
\centering
\includegraphics[width=0.74\textwidth]{graphics/subsets-ROC-OS}\\
\end{frame}


% POSTMORTEM
\begin{frame}{Rozpoznawanie tęczówki po śmierci}
	
	\centering
	\scriptsize{\acem{Zamglona rogówka $\rightarrow$ Zmarszczki rogówki $\rightarrow$ Zapadanie i wysychanie gałki ocznej}}\\\vskip2mm
	\includegraphics[width=0.10\textwidth]{graphics/0017_R_1_2_NIR_cropped}
	\includegraphics[width=0.10\textwidth]{graphics/0017_R_2_4_NIR_cropped}
	\includegraphics[width=0.10\textwidth]{graphics/0017_R_3_3_NIR_cropped}
	\includegraphics[width=0.10\textwidth]{graphics/0017_R_4_4_NIR_cropped}
	\includegraphics[width=0.10\textwidth]{graphics/0017_R_5_4_NIR_cropped}
%	\includegraphics[width=0.08\textwidth]{graphics/0017_R_6_2_NIR_cropped}
%	\includegraphics[width=0.10\textwidth]{graphics/0017_R_7_2_NIR_cropped}
	\includegraphics[width=0.10\textwidth]{graphics/0017_R_8_1_NIR_cropped}
	\includegraphics[width=0.10\textwidth]{graphics/0017_R_9_1_NIR_cropped}
	\includegraphics[width=0.10\textwidth]{graphics/0017_R_10_1_NIR_cropped}
	\includegraphics[width=0.10\textwidth]{graphics/0017_R_11_5_NIR_cropped}
% \includegraphics[width=0.10\textwidth]{graphics/0017_R_12_1_NIR_cropped}
	\includegraphics[width=0.10\textwidth]{graphics/0017_R_13_4_NIR_cropped}\\
\scriptsize{\acem{5h \hskip6mm 23h \hskip6mm 95h \hskip5mm 154h \hskip4mm 215h \hskip5mm 407h \hskip4mm 503h \hskip4mm 574h \hskip4mm 622h \hskip4mm 814h}}
	
	\vskip10mm
	\scriptsize{Przykładowa tęczówka obrazowana w odstępach czasu przez 814 godziny po śmierci (fotografie przycięte do regionu tęczówki). \acem{Baza zebrana we współpracy z WUM.}}
	
\end{frame}

% POSTMORTEM
\begin{frame}{Ocena działania istniejących metod}
	
	\centering
	\hskip-5mm\includegraphics[width=0.95\textwidth]{graphics/longTerm_OSIRIS_genuines_NIR_normalized}\\
%	\scriptsize{Wyniki porównań wewnątrzklasowych metodą OSIRIS w funkcji czasu pobrania próbek po śmierci.}
	
\end{frame}

% POSTMORTEM
\begin{frame}{Ocena działania istniejących metod}{Przyczyny błędów}
	
	
	\centering
	\hskip-5mm\includegraphics[width=\textwidth]{graphics/OSIRIS_fails}\\\vskip5mm
	\scriptsize{Przykładowe pary obrazów dające fałszywe niedopasowanie (z lewej) oraz fałszywe dopasowanie (z prawej) wraz z wynikami porównań.}
	
\end{frame}


\subsection{Podsumowanie}


%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
\begin{frame}{Teza 1: Podsumowanie}{Działanie biometrii tęczówki przy zmianach chorobowych i pośmiertnych}

\begin{itemize}
	\item \acem{zmiany chorobowe w oku pogarszają jakość rozpoznania} istniejących metod
\end{itemize}
\begin{itemize}
	\item szczególnie dla oczu z \acem{tęczówką zniekształconą oraz przysłoniętą}
\end{itemize}

\begin{itemize}
	\item \acem{rozpoznawanie tęczówki post-mortem jest możliwe}, ale z upływem czasu po śmierci dokładność istniejących metod spada
\end{itemize}

\begin{itemize}
	\item gros błędów: \acem{niepoprawna segmentacja obrazów} 
\end{itemize}

\end{frame}



\section{Teza 2: Segmentacja obrazu tęczówki}

%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
\begin{frame}{Teza 2: Segmentacja obrazu tęczówki}{}
	\begin{itemize}
		\item [\pale{1.}] \pale{Rozpoznawanie tęczówki jest możliwe dla oczu objętych chorobami oraz zmianami pośmiertnymi, ale dokładność istniejących algorytmów jest wówczas znacznie niższa.}
\vskip2mm
		\item [2.] {Zaproponowana metoda segmentacji tęczówki wykorzystująca splotowe sieci neuronowe podnosi dokładność rozpoznawania dzięki maskowaniu zmienionych obszarów tęczówki.}
\vskip2mm
		\item [\pale{3.}] \pale{Zaproponowana metoda reprezentacji cech tęczówki po śmierci pozwala na dalszy wzrost dokładności rozpoznawania tęczówek osób zmarłych.}
\vskip2mm
		\item [\pale{4.}] \pale{Zaproponowana metoda detekcji żywotności pozwala na odróżnienie zdjęć tęczówek osób żywych od tęczówek osób zmarłych wykorzystując jedynie statyczny obraz tęczówki.}
		
	\end{itemize}

\end{frame}


%\subsection{System OSIRIS}

%% WPROWADZENIE DO OSIRIS-a
 
 %----------------------------FRAME--------------------------------------------------
%  
%\begin{frame}{Metoda rozpoznawania tęczówki OSIRIS}{}
%
%\begin{itemize}
%	\item oprogramowanie o otwartym źródle, stworzone w ramach projektu europejskiego BioSecure implementujące oryginalną koncepcję Johna Daugmana
%\end{itemize}
%
%	 \vskip2mm
%\textbf{Elementy systemu rozpoznawania:}
%\begin{itemize}
%	\item \acem{zgrubna segmentacja tęczówki: transformata Hough'a; dokładna: aktywne kontury}
%	\item normalizacja tęczówki do prostokąta w układzie współrzędnych biegunowych
%	\item filtracja obrazu falkami Gabora w 3 różnych skalach
%	\item obliczanie binarnego kodu tęczówki poprzez kwantyzację fazy
%	\item znormalizowana odległość Hamminga jako miara niedopasowania
%\end{itemize}
%
%\end{frame}



\begin{frame}{Metoda rozpoznawania tęczówki OSIRIS}{Otwarta implementacja metody Daugmana}

% OSIRIS fails
\centering
\includegraphics[width=0.49\linewidth]{graphics/0123_L_2_1_NIR_segm}\hskip1mm
\includegraphics[width=0.49\linewidth]{graphics/0040_L_IG_1_6_segm}\\
\scriptsize{Przykładowe wyniki segmentacji obrazów tęczówek osoby zmarłej i pacjenta okulistycznego metodą OSIRIS.}
\end{frame}

%%% SEGMENTACJA OBRAZU
% METODA 
\subsection{Metoda segmentacji obrazu tęczówki}

\begin{frame}{Model segmentacji semantycznej}

\begin{itemize}
	\item architektura głębokiej sieci splotowej typu enkoder-dekoder% oparta o zmodyfikowany model VGG-16 wstępnie wytrenowany na zbiorze CamVid (sceny ruchu drogowego)
	\item wagi dostrojone do segmentacji tęczówki z wykorzystaniem zbiorów obrazów pośmiertnych, ze schorzeniami oraz zdrowych
\end{itemize}
\vskip5mm
\centering
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{graphics/segnet}
\vskip1mm
\centering
\scriptsize{\it Badrinarayanan et al., “SegNet: A Deep Convolutional Encoder-Decoder Architecture for Image Segmentation”, IEEE TPAMI, 2017}

\end{frame}



%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
  
\begin{frame}{Zbiory treningowe zdjęć tęczówek}

	\centering
	\includegraphics[width=0.35\textwidth]{graphics/sample-nir}\hskip1mm
	\includegraphics[width=0.35\textwidth]{graphics/obstructions}\\\vskip1mm
	\includegraphics[width=0.35\textwidth]{graphics/sample-nir-mask}\hskip1mm
	\includegraphics[width=0.35\textwidth]{graphics/obstructions-mask}\\
	\scriptsize{Obrazy tęczówek osób zmarłych oraz pacjentów okulistycznych wraz z ręcznie oznaczonymi maskami wskazującymi obszary niezakłócone.}

\end{frame}


\begin{frame}{Wyniki proponowanej metody segmentacji}{}

% OSIRIS fails
\centering
\includegraphics[width=0.49\linewidth]{graphics/0123_L_2_1_NIR_loc_overlay}\hskip1mm
\includegraphics[width=0.49\linewidth]{graphics/0040_L_IG_1_6_loc_overlay}\\
\scriptsize{Wyniki segmentacji tęczówek prezentowanych wcześniej na slajdzie 12 za pomocą proponowanej metody segmentacji wykorzystującej głębokie sieci splotowe.}
\end{frame}


\subsection{Ocena działania metody segmentacji}

%%% SEGMENTACJA - WYNIKI 

%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
\begin{frame}{Ocena zaproponowanej metody segmentacji }{kodowanie metodą OSIRIS, 1 dzień po śmierci}
\vskip2mm
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{ROCs_postmortem_seg_24}
\end{frame}

%%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
%\begin{frame}{Ocena zaproponowanej metody segmentacji }{2 dni po śmierci}
%\vskip2mm
%\centering
%\includegraphics[width=0.9\textwidth]{ROCs_postmortem_seg_48}
%\end{frame}

%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
\begin{frame}{Ocena zaproponowanej metody segmentacji }{2.5 dnia po śmierci}
\vskip2mm
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{ROCs_postmortem_seg_60}
\end{frame}

%%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
%\begin{frame}{Ocena zaproponowanej metody segmentacji }{5 dni po śmierci}
%\vskip2mm
%\centering
%\includegraphics[width=0.9\textwidth]{ROCs_postmortem_seg_120}
%\end{frame}
%
%
%%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
%\begin{frame}{Ocena zaproponowanej metody segmentacji }{10 dni po śmierci}
%\vskip2mm
%\centering
%\includegraphics[width=0.9\textwidth]{ROCs_postmortem_seg_240}
%\end{frame}

%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
\begin{frame}{Ocena zaproponowanej metody segmentacji }{15 dni po śmierci}
\vskip2mm
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{ROCs_postmortem_seg_370}
\end{frame}


% TODO obrazek z disease patients


%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
\begin{frame}{Ocena zaproponowanej metody segmentacji }{Dane pacjentów okulistycznych}
\vskip2mm
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{ROCs_elderly}
\end{frame}




\subsection{Podsumowanie}

%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
\begin{frame}{Teza 2: Podsumowanie}{Nowa metoda segmentacji obrazu tęczówki odporna na zmiany biologiczne}


		\begin{itemize}
		\item dokładność rozpoznawania dla tęczówek pacjentów okulistycznych \acem{EER=1.73\%}
	\end{itemize}
	
	\begin{itemize}
		\item niemal doskonałe działanie systemu dla tęczówek obrazowanych do 24h po zgonie (\acem{EER=0.68\%}) oraz dobre działanie dla tych pobranych do 48h (\acem{EER=2.57\%})
		\end{itemize}

	
	\begin{itemize}
\item \red{ale wraz z upływem czasu po śmierci dokładność rozpoznania spada}
	 
	\item $\rightarrow$ podczas rozkładu \acem{cechy tęczówki ulegają zmianom, których nie kompensuje niezawodna segmentacja}	
\end{itemize}

\end{frame}

\section{Teza 3: Reprezentacja cech tęczówki}


%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
\begin{frame}{Teza 3: Reprezentacja cech tęczówki}{}
	\begin{itemize}
		\item [\pale{1.}] \pale{Rozpoznawanie tęczówki jest możliwe dla oczu objętych chorobami oraz zmianami pośmiertnymi, ale dokładność istniejących algorytmów jest wówczas znacznie niższa.}
\vskip2mm
		\item [\pale{2.}] \pale{Zaproponowana metoda segmentacji tęczówki wykorzystująca splotowe sieci neuronowe podnosi dokładność rozpoznawania dzięki maskowaniu zmienionych obszarów tęczówki.}
\vskip2mm
		\item [3.] {Zaproponowana metoda reprezentacji cech tęczówki po śmierci pozwala na dalszy wzrost dokładności rozpoznawania tęczówek osób zmarłych.}
\vskip2mm
		\item [\pale{4.}] \pale{Zaproponowana metoda detekcji żywotności pozwala na odróżnienie zdjęć tęczówek osób żywych od tęczówek osób zmarłych wykorzystując jedynie statyczny obraz tęczówki.}
		
	\end{itemize}

\end{frame}

%\subsection{Modyfikacje systemu OSIRIS}
%
% %----------------------------FRAME--------------------------------------------------
%  
%\begin{frame}{Zmodyfikowana metoda OSIRIS}{}
%
%\begin{itemize}
%	\item oprogramowanie o otwartym źródle, stworzone w ramach projektu europejskiego BioSecure implementujące oryginalną koncepcję Johna Daugmana
%\end{itemize}
%
%	 \vskip2mm
%\textbf{Elementy zmodyfikowanego systemu rozpoznawania:}
%\begin{itemize}
%	\item \acem{\bf segmentacja obrazu oparta o głębokie sieci splotowe}
%	\item normalizacja tęczówki do prostokąta w układzie współrzędnych biegunowych
%	\item \acem{filtracja obrazu falkami Gabora w 3 różnych skalach}
%	\item obliczanie binarnego kodu tęczówki poprzez kwantyzację fazy
%	\item znormalizowana odległość Hamminga jako miara niedopasowania
%\end{itemize}
%
%\end{frame}

\subsection{Filtry właściwe dla obrazów tęczówek}

    
  %----------------------------FRAME--------------------------------------------------
  
\begin{frame}{Reprezentacja cech dla danych pośmiertnych}{Filtry uczone na danych}

\textbf{Problem:}
\begin{itemize}
	\item typowa filtracja Gabora sprawdza się dla tęczówek zdrowych, \red{ale nie dla zmienionych pośmiertnie}
\end{itemize}
\vskip5mm
 
\textbf{	Proponowana modyfikacja etapu reprezentacji cech:}
\begin{itemize}
	\item zastosowanie filtrów \acem{uczonych na danych pośmiertnych}
	\item metoda trenowania filtrów wykorzystująca \acem{"płytką" splotową sieć syjamską}
	\item połączenie tradycyjnych falek Gabora z nowymi filtrami właściwymi dla tęczówek pośmiertnych
\end{itemize}


\end{frame}	

%\subsection{Bazy danych eksperymentalnych}

%%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
%  
%\begin{frame}{Bazy danych tęczówek pośmiertnych}
%
%{\bf \acem{Dane uczące:}}
%\begin{itemize}
%	\item {\bf Warsaw-BioBase-Postmortem-Iris-v1.1}, 574 zdjęć w podczerwieni (NIR) pobranych od 17 osób w okresie do 34 dni po śmierci\\ 
%	{\scriptsize (Trokielewicz \emph{et al.}, BTAS 2016)}
%	\item {\bf Warsaw-BioBase-Postmortem-Iris-v2}, rozszerzenie zbioru v1.1, 626 obrazów NIR pobranych od 20 kolejnych osób\\
%	{\scriptsize (Trokielewicz \emph{et al.}, IEEE TIFS 2018)}
%\end{itemize}
% 
%{\bf \acem{Dane testowe:}}
%\begin{itemize}
%	\item {\bf Warsaw-BioBase-Postmortem-Iris-v3}, nowy zbiór zdjęć od 40 nowych osób zawierający 1094 obrazów NIR pobranych do 369h po śmierci\\
%	{\scriptsize (Trokielewicz \emph{et al.}, Image and Vision Computing, 2019, in review)}
%\end{itemize}

%\end{frame}


%  %----------------------------FRAME--------------------------------------------------
%\begin{frame}{Learning the iris-specific filters}{Training data preprocessing}
%
%\begin{itemize}
%	\item training is done on \textbf{polar images}
%	\item OSIRIS shifts codes to compensate eyeball rotation -- no need to train the filters to account for this rotation
%	 
%	\item \acem{\bf post-mortem data has very high variance of eyeball rotation} (unconstrained acquisition in morgue conditions) 
%\end{itemize}
%
%\centering
%\includegraphics[width=0.65\textwidth]{graphics/shifts}
%\end{frame}	
%
%  %----------------------------FRAME--------------------------------------------------
%\begin{frame}{Learning the iris-specific filters}{Pre-aligning the training polar images}
%
%\centering
%\includegraphics[width=1\textwidth]{graphics/code_shifting}
%
%\end{frame}
%
%  %----------------------------FRAME--------------------------------------------------
%\begin{frame}{Learning the iris-specific filters}{Creating training iris patches}
%
%\begin{itemize}
%	\item images were divided into two patches each
%	\item this \acem{multiplies the training examples} (number of possible pairs) and \acem{allows to rectify bad training data with occlusions} 
%\end{itemize}
%\vskip3mm
%\centering
%\includegraphics[width=1\textwidth]{graphics/patch_creation}
%
%\end{frame}

%  %----------------------------FRAME--------------------------------------------------
%\begin{frame}{Learning the iris-specific filters}{Siamese model architecture}
%
%\textbf{Architecture:}
%\begin{itemize}
%	\item two Siamese "legs" with one convolutional layer with six $9\times15$ kernels each
%	\item same number of kernels as in OSIRIS, $9\times15$ gave better initial results than $9\times27$ or $9\times51$, also found in OSIRIS
%	\item merge layer calculating $L_1$ distance
%\end{itemize}
%\vskip3mm
%\textbf{Training:}
%\begin{itemize}
%	\item batches of 32 pairs, 16 genuine and 16 impostor
%	\item 20000 iterations with ADAM optimizer ($lr=0.0006$)
%\end{itemize}


%\end{frame}

\subsection{Uczenie i dobór filtrów}

  %----------------------------FRAME--------------------------------------------------
\begin{frame}{Uczenie zestawu filtrów}{Model sieci syjamskiej}

\centering
\includegraphics[width=1.05\textwidth]{graphics/siamese_net}

\end{frame}

  %----------------------------FRAME--------------------------------------------------
\begin{frame}{Uczenie zestawu filtrów}{Wynikowy zestaw filtrów}

\centering
\includegraphics[width=0.41\linewidth]{siamese_filters}\hskip5mm
\includegraphics[width=0.53\linewidth]{siamese_codes}\\\vskip2mm
\scriptsize{Filtry wytrenowane w procesie uczenia sieci syjamskiej oraz przykładowy zestaw kodów tęczówki obliczony na ich podstawie. Ostatni z filtrów został odrzucony z powodu generowania kodów o średniej bliskiej zeru.}
\end{frame}

%  %----------------------------FRAME--------------------------------------------------
%\begin{frame}{Uczenie zestawu filtrów}{Wynikowy zestaw filtrów}
%
%\centering
%\includegraphics[width=\linewidth]{wavelet_distributions}\\
%\scriptsize{Średnie kodów tęczówek generowanych przez zestaw sześciu wytrenowanych filtrów syjamskich.}
%\end{frame}

  %----------------------------FRAME--------------------------------------------------
\begin{frame}{Dostrajanie zestawu filtrów}

\begin{itemize}
	\item zastosowanie wyłącznie nowego zestawu filtrów nie przynosi spodziewanej poprawy dokładności rozpoznawania
	\item nowe filtry dobrze reprezentują \acem{``trudne" próbki} (znacznie zniekształcone tęczówki), podczas gdy filtry Gabora działają lepiej dla \acem{próbek ``łatwych"} (pobranych krótko po śmierci)
\end{itemize}
 
\textbf{Rozwiązanie: stworzyć "hybrydowy" zestaw filtrów zdolny skutecznie opisywać różne rozdzaje danych}
\vskip5mm
\acem{\bf Sequential Feature Selection:}	
	\begin{itemize}
		\item metoda budowy klasyfikatora poprzez dodawanie cech najlepiej dyskryminujących dane \acem{(forward selection, SFS)} oraz/albo poprzez usuwanie cech najmniej wnoszących do klasyfikacji \acem{(backward selection, SBS)}
	\end{itemize}
	
\end{frame}
%
%  %----------------------------FRAME--------------------------------------------------
%\begin{frame}{Dostrajanie zestawu filtrów}{Sequential Feature Selection}
%
%Zaczynając od oryginalnych filtrów OSIRIS (6 falek Gabora):
%\begin{itemize}
%	\item [] {\bf Krok 1.} Oblicz dokładność rozpoznania bieżącego zestawu filtrów i każdego z filtrów syjamskich dodanych z osobna.
%	 
%	\item [] {\bf Krok 2.} \textcolor{mygreen}{\bf Wykonaj SFS przez dodanie najlepszego z nowych filtrów syjamskich do zestawu.}
%	 
%	\item [] {\bf Krok 3.} Oblicz dokładność rozpoznania bieżącego zestawu filtrów i dla usunięcia każdego z filtrów OSIRIS-a z osobna.
%		 
%	\item [] {\bf Krok 4.} \textcolor{myred}{\bf Wykonaj SBS przez usunięcie najgorszego z filtrów OSIRIS-a z zestawu.}
%	  
%	\item [] {\bf Krok 5.} $\rightarrow$ Wróć do Kroku 1 i powtórz dopóki miara błędu maleje.
%\end{itemize}
%	
%\end{frame}

  %----------------------------FRAME--------------------------------------------------
\begin{frame}{Dostrajanie zestawu filtrów}

\centering
\includegraphics[width=0.75\linewidth]{sfs_eers}\\\vskip2mm
\scriptsize{Wartości błędu zrównoważonego Equal Error Rate (EER) dla dopasowania próbek pobranych do 60 godzin po śmierci w funkcji kolejnych iteracji procesu doboru falek.}
	
\end{frame}

  %----------------------------FRAME--------------------------------------------------
\begin{frame}{Dostrajanie zestawu filtrów}{Zestaw wynikowy}

\centering
\includegraphics[width=1.05\linewidth]{feature_selection}\\\vskip3mm
\scriptsize{Uzyskany "hybrydowy" zestaw falek ze składowymi Gabora oraz składowymi właściwymi dla tęczówek post-mortem wraz z przykładowym kodem tęczówki.}

\end{frame}


\subsection{Ocena działania metody reprezentacji cech}
%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
  
\begin{frame}{Ocena działania metody}{Generowanie wyników porównań między tęczówkami}

\begin{itemize}
	\item podobnie jak przy dowodzeniu tezy drugiej, wygenerowano wyniki porównań pomiędzy tymi samymi parami tęczówek zbioru testowego
	\item tym razem z wykorzystaniem \acem{\bf zarówno nowej metody segmentacji, jak i nowego zestawu filtrów} (modyfikacja metody OSIRIS)
\end{itemize}
 

\end{frame}


%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
%  
%\begin{frame}{Ocena działania metody reprezentacji cech}{1 dzień po śmierci}
%
%\vskip2mm
%\centering
%\includegraphics[width=0.9\textwidth]{ROCs_postmortem_new_24}
%	
%\end{frame}
%
%  %----------------------------
%%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
%\begin{frame}{Ocena działania metody}{1 dzień po śmierci, zbliżenie}
%
%\vskip2mm
%\centering
%\includegraphics[width=0.9\textwidth]{ROCs_postmortem_new_24_closeup}
%	
%\end{frame}
%%----------------------------
%%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
%\begin{frame}{Ocena działania metody}{2 dni po śmierci}
%
%\vskip2mm
%\centering
%\includegraphics[width=0.9\textwidth]{ROCs_postmortem_new_48}
%	
%\end{frame}
%%----------------------------
%%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
%\begin{frame}{Ocena działania metody}{2 dni po śmierci, zbliżenie}
%
%\vskip2mm
%\centering
%\includegraphics[width=0.9\textwidth]{ROCs_postmortem_new_48_closeup}
%	
%\end{frame}
%----------------------------
%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
\begin{frame}{Ocena działania metody}{2.5 dnia po śmierci}

\vskip2mm
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{ROCs_postmortem_new_60}

\end{frame}
%----------------------------
%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
%\begin{frame}{Ocena działania metody}{5 dni po śmierci}
%
%\vskip2mm
%\centering
%\includegraphics[width=0.9\textwidth]{ROCs_postmortem_new_120}
%	
%\end{frame}
%
%%----------------------------
%%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
%\begin{frame}{Ocena działania metody}{10 dni po śmierci}
%
%\vskip2mm
%\centering
%\includegraphics[width=0.9\textwidth]{ROCs_postmortem_new_240}
%	
%\end{frame}

%----------------------------
%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
\begin{frame}{Ocena działania metody}{15 dni po śmierci}

\vskip2mm
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{ROCs_postmortem_new_370}
	
\end{frame}
%----------------------------
%----------------------------FRAME--------------------------------------------------

\begin{frame}{Ocena działania metody}{Dynamika błędów fałszywej niezgodności}

{\bf EER to problematyczny parametr:} może wskazywać na jakość rozpoznawania w niezbyt użytecznym punkcie pracy systemu
\vskip3mm
\begin{itemize}
	\item aby określić szanse, że poszukiwana osoba znajdzie się na liście kandydatów, wykreślono wartości błędu fałszywej niezgodności FNMR przy dopuszczeniu 5\% błędu fałszywej zgodności FMR
	\item 5\% wartość FMR może być uznana za wysoką dla systemów automatycznej weryfikacji tożsamości, \acem{jednak niekoniecznie w kryminalistyce, gdzie lista kandydatów podlega  ocenie eksperta}  	
\end{itemize}
	
\end{frame}
%----------------------------
%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
%\begin{frame}{Ocena działania metody}{Dynamika błędów fałszywej niezgodności FNMR przy 0.1\% FMR}
%\centering
%\includegraphics[width=\linewidth]{FNMRs01_new}
%
%\end{frame}
%%----------------------------
%%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
%
%\begin{frame}{Ocena działania metody}{Dynamika błędów fałszywej niezgodności FNMR przy 1\% FMR}
%\centering
%\includegraphics[width=\linewidth]{FNMRs1_new}
%
%\end{frame}

%----------------------------
%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
\begin{frame}{Ocena działania metody}{Dynamika błędów fałszywej niezgodności FNMR przy 5\% FMR}
\centering
\includegraphics[width=1.05\linewidth]{FNMRs5_new}

\end{frame}

\subsection{Podsumowanie}
%----------------------------
%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
\begin{frame}{Teza 3: Podsumowanie}{Nowa metoda reprezentacji cech tęczówki odporna na zmiany pośmiertne}

\begin{itemize}
	\item \acem{uzyskane w procesie uczenia sieci syjamskiej filtry właściwe dla tęczówek post-mortem wykazują odporność na zmiany spowodowane rozkładem tkanek} 
	\item w połączeniu z wybranymi falkami Gabora redukują błędy rozpoznawania nawet o jedną trzecią:
	\vskip3mm
	\begin{itemize}
	\item dla próbek pobranych maksymalnie 60h po śmierci, błąd EER obniżono z \acem{6.40\% do 4.39\%}
	\vskip1mm
	\item przy założonym błędzie \acem{FMR=5\%}, prawdopodobieństwo braku identyfikacji dla próbek pobranych po maksymalnie 48h wynosi zaledwie \acem{FNMR=1.5\%}  
	\end{itemize}
	 
\end{itemize}



\end{frame}

\section{Teza 4: Detekcja żywotności}


%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
\begin{frame}{Teza 4: Detekcja żywotności}{}
	\begin{itemize}
		\item [\pale{1.}] \pale{Rozpoznawanie tęczówki jest możliwe dla oczu objętych chorobami oraz zmianami pośmiertnymi, ale dokładność istniejących algorytmów jest wówczas znacznie niższa.}
\vskip2mm
		\item [\pale{2.}] \pale{Zaproponowana metoda segmentacji tęczówki wykorzystująca splotowe sieci neuronowe podnosi dokładność rozpoznawania dzięki maskowaniu zmienionych obszarów tęczówki.}
\vskip2mm
		\item [\pale{3.}] \pale{Zaproponowana metoda reprezentacji cech tęczówki po śmierci pozwala na dalszy wzrost dokładności rozpoznawania tęczówek osób zmarłych.}
\vskip2mm
		\item [{4.}] {Zaproponowana metoda detekcji żywotności pozwala na odróżnienie zdjęć tęczówek osób żywych od tęczówek osób zmarłych wykorzystując jedynie statyczny obraz tęczówki.}
		
	\end{itemize}

\end{frame}


%
%
%%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
%\begin{frame}{Rozpoznawanie tęczówki po śmierci}{Szanse i zagrożenia}
%
%\textbf{Szanse:}
%\begin{itemize}
%	\item nowa metoda dla postępowań kryminalistycznych
%	\item identyfikacja ofiar katastrof, wypadków, wojny, itp.
%\end{itemize}
%\vskip5mm
%%\pause
%\textbf{Zagrożenia:}
%\begin{itemize}
%	\item czy służby powinny móc używać biometrii osób zmarłych? (\acem{Yes, Cops Are Now Opening iPhones with Dead People's Fingerprints}, Forbes, 2018)
%	\item jeśli będą mogły to robić służby, zostawia to niebezpieczną furtkę dla przestępców
%\end{itemize}
%
%\end{frame}
%
%%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
%\begin{frame}{Rozpoznawanie tęczówki po śmierci}{Co w sytuacji, gdy nie chcemy, by metody działały?}
%
%\vskip2mm
%\centering
%\includegraphics[width=\textwidth]{graphics/demolka}\\
%\scriptsize{\it kadr z filmu Człowiek Demolka (reż. Marco Brambilla, 1993)}
%
%\end{frame}


%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
  
\begin{frame}{Proponowana metodyka}

\textbf{Detekcja ataku prezentacji} (Presentation Attack Detection):
\begin{quote}
\acem{``prezentacja (próbki) podsystemowi pobierania danych biometrycznych, której celem jest zakłócenie działania systemu biometrycznego''}\\\vskip2mm\hskip40mm
\scriptsize{(ISO/IEC 30107-1, tłumaczenie Autora)}
\end{quote}
\vskip5mm
\textbf{Podejście z modelem uczonym na danych:}
\begin{itemize}
	\item architektura VGG-16 wstępnie wytrenowana na bazie ImageNet ("obrazy naturalne")
	\item modyfikacja klasyfikatora i dostrojenie wag z wykorzystaniem zdjęć tęczówek osób zmarłych oraz żyjących
 
\end{itemize}

	
\end{frame}



%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
  
\begin{frame}{Zbiory danych eksperymentalnych}{}

\vskip1mm
\begin{itemize}
	\item 574 obrazów pośmiertnych w bliskiej podczerwieni \\(pobrane od 5h do 34 dni po śmierci)
	\item 256 obrazów zdrowych tęczówek, \acem{inne osoby, ten sam sensor}
	\item 20 podziałów na zbiory uczące i testowe
\end{itemize}
\vskip-1mm
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=0.44\textwidth]{graphics/sample-cold}\hskip1mm
\includegraphics[width=0.44\textwidth]{graphics/sample-warm}\\
	\scriptsize{Obraz tęczówki osoby zmarłej \textbf{(z lewej)} oraz żyjącej \textbf{(z prawej)}}

\end{figure}

\end{frame}





%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
  
\begin{frame}{Analiza obciążenia (bias) w danych}{Zastosowanie metody Class Activation Maps (CAM) [Zhou \emph{et al.}, CVPR 2016]}

\begin{figure}
	\centering
	\vskip-1mm
	\small{\textcolor{darkgreen}{\bf Pośmiertne wykryte jako pośmiertne}}\\\vskip1mm
	\includegraphics[width=0.22\textwidth]{graphics/0003_L_2_1_NIR.jpg}\hskip1mm
	\includegraphics[width=0.22\textwidth]{graphics/0003_L_2_1_NIRbmpgradcam.jpg}\hskip1mm
	\includegraphics[width=0.22\textwidth]{graphics/0007_L_2_1_NIR.jpg}\hskip1mm
	\includegraphics[width=0.22\textwidth]{graphics/0007_L_2_1_NIRbmpgradcam.jpg}\hskip1mm
	\vskip3mm
	%\pause
	\small{Poprawna klasyfikacja, ale sieć nie skupia uwagi na tęczówce, \\tylko na metalowym przyrządzie oraz powiekach o nietypowym kształcie \\(na skutek ręcznego otwarcia powiek w pierwszym z przykładów)}
\end{figure}

\end{frame}


%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
  
\begin{frame}{Analiza obciążenia (bias) w danych}{Wizualizacje otrzymane metodą CAM}

	\centering
	\vskip-1mm
	\small{\textcolor{darkgreen}{\bf ~~~Żywe wykryte jako żywe} ~~~~~~~~~~ \textcolor{red}{\bf Pośmiertne wykryte jako żywe}} \\\vskip1mm
	\includegraphics[width=0.22\textwidth]{graphics/0003_L_1_1_NIR.jpg}\hskip1mm
	\includegraphics[width=0.22\textwidth]{graphics/0003_L_1_1_NIRbmpgradcam.jpg}\hfill
	\includegraphics[width=0.22\textwidth]{graphics/cold-failure.jpg}\hskip1mm
	\includegraphics[width=0.22\textwidth]{graphics/cold-failurebmpgradcam.jpg}
	\vskip3mm
	\small{Niepoprawna detekcja próbki pośmiertnej, na której nie widać ani metalowych elementów, ani nietypowo ukształtowanych powiek.}

	
\end{frame}


%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
  
\begin{frame}{Analiza obciążenia (bias) w danych}{Ocena ilościowa}

\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=0.325\textwidth]{graphics/boxplots-intensity}\hskip1mm
	\includegraphics[width=0.325\textwidth]{graphics/boxplots-grayscale}\hskip1mm
	\includegraphics[width=0.325\textwidth]{graphics/boxplots-sharpness}\\
\end{figure}

\begin{itemize}
	\item {większe zróżnicowanie w intensywności obrazu i wykorzystaniu skali szarości oraz niższa średnia ostrość zdjęć pośmiertnych}
	\item {ale te trzy wskaźniki same w sobie nie pozwalają na dokładne różnicowanie próbek}
\end{itemize}
	
\end{frame}



%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
  
\begin{frame}{Przeciwdziałanie obciążeniu}

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=0.44\textwidth]{graphics/sample-cold}\hskip1mm
\includegraphics[width=0.44\textwidth]{graphics/sample-warm}\\\vskip1mm \includegraphics[width=0.215\textwidth]{graphics/sample-cold_cropped}\hskip1mm
	\includegraphics[width=0.215\textwidth]{graphics/sample-cold_croppedMasked}\hskip1mm
	\includegraphics[width=0.215\textwidth]{graphics/sample-warm_cropped}\hskip1mm
	\includegraphics[width=0.215\textwidth]{graphics/sample-warm_croppedMasked}\\
	\vskip1mm
	\small{Zmodyfikowany zbiór uczący ma na celu zwrócenie uwagi sieci neuronowej ku regionom tęczówki, źrenicy, oraz ich granicom.}

\end{figure}
\end{frame}



%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
  
\begin{frame}{Przeciwdziałanie obciążeniu}{Wizualizacje metodą CAM}

	\centering
	\vskip-1mm
	\small{\textcolor{darkgreen}{\bf Żywe wykryte jako żywe}}\\
	\includegraphics[width=0.22\textwidth]{graphics/0007_L_1_4_NIR_croppedMasked.jpg}\hskip1mm
	\includegraphics[width=0.22\textwidth]{graphics/0007_L_1_4_NIR_croppedMaskedbmpgradcam.jpg}\hskip1mm
	\includegraphics[width=0.22\textwidth]{graphics/0003_R_1_2_NIR_croppedMasked.jpg}\hskip1mm
	\includegraphics[width=0.22\textwidth]{graphics/0003_R_1_2_NIR_croppedMaskedbmpgradcam.jpg}
	\vskip1mm
		\small{\textcolor{darkgreen}{\bf Pośmiertne wykryte jako pośmiertne}}\\
	\includegraphics[width=0.22\textwidth]{graphics/0007_L_1_1_NIR_croppedMasked.jpg}\hskip1mm
	\includegraphics[width=0.22\textwidth]{graphics/0007_L_1_1_NIR_croppedMaskedbmpgradcam.jpg}\hskip1mm
	\includegraphics[width=0.22\textwidth]{graphics/cold-failure-croppedMasked.jpg}\hskip1mm
	\includegraphics[width=0.22\textwidth]{graphics/cold-failure-croppedMaskedbmpgradcam.jpg}
	\vskip3mm
	%\pause
	\small{Poprawna detekcja; sieć ``analizuje" obszary tęczówki.}


\end{frame}





%%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
%  
%\begin{frame}{Dokładność detekcji}{Uśredniona dla 20 niezależnych podziałów na zbiór uczący/testowy}
%
%\vskip2mm
%\centering
%\includegraphics[width=0.8\textwidth]{graphics/accuracy-averaged}
%
%\end{frame}

%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
  
\begin{frame}{Dokładność detekcji}{Uśredniona dla 20 niezależnych podziałów na zbiór uczący/testowy}


\centering
\includegraphics[width=0.75\textwidth]{graphics/roc-averaged}
 
\end{frame}


%
%%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
%  
%\begin{frame}{Miara żywotności w funkcji czasu od zgonu}{(im niższy wynik, tym bardziej "martwa" próbka)}
%
%\centering
%\includegraphics[width=\textwidth]{graphics/accuracy-timewise}\\
%
%\end{frame}
%



%----------------------------
%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
\begin{frame}{Teza 4: Podsumowanie}{Detekcja próbek post-mortem dla celów testowania żywotności}

\begin{itemize}
	\item zaproponowana metoda rozróżnia tęczówki martwe od żywych z dokładnością niemal \acem{99\%}
	\item istotne jest obciążenie (bias) w danych, szczególnie w przypadku modelu głębokiego (\acem{trudno interpretowalny})
	\item część próbek pobranych w kilka godzin po śmierci nie jest \acem{wystarczająco różna od zdrowych}
	\item dla próbek pobranych co najmniej 16h po śmierci błąd klasyfikacji ataków prezentacji \acem{APCER=0\%} przy poziomie błędu klasyfikacji ataków \emph{bona-fide} \acem{BPCER=1\%}
	\end{itemize}

\end{frame}


\section{\null}

%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
\begin{frame}
  \titlepage
   
\end{frame}

\section{Odniesienie do recenzji Pana Profesora dr hab. inż. Krzysztofa Ślota}

%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
\begin{frame}
  
  \begin{center}
  	\large{Odniesienie do recenzji\\\vskip1mm
  	\textbf{Pana Profesora dr hab. inż. Krzysztofa Ślota}}
  	
  \end{center}
   
\end{frame}

%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
\begin{frame}{Odniesienie do recenzji}{Pana Profesora dr hab. inż. Krzysztofa Ślota}

\begin{itemize}
	\item [\scriptsize{1.}] \scriptsize{Jedną z niewielu dostrzeżonych przeze mnie niezręczności przekazu treści jest zdanie: „Can dead iris be effectively used in presentation attack detection”. Wydaje się, że sens przytoczonego zdania jest odwrotny do zamierzonego – chodzi chyba o możliwość dokonania ataku z wykorzystaniem martwej tęczówki, a nie możliwość detekcji takiego ataku.}
	\item []
	\begin{itemize}
		\item [] \acem{\scriptsize $\rightarrow$ tak, zdanie to powinno brzmieć:\\ "Can dead iris be effectively used in a presentation attack?"}
	\end{itemize}
\end{itemize}



\end{frame}

%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
\begin{frame}{Odniesienie do recenzji}{Pana Profesora dr hab. inż. Krzysztofa Ślota}

\begin{itemize}
\item [] \scriptsize{Zagadnienia, które nie są dostatecznie jasne, więc ewentualna reprodukcja koncepcji na podstawie przedstawionego opisu i dostępnego publicznie materiału doświadczalnego nie byłaby możliwa, to:}
\end{itemize}

\begin{itemize}
	\item [\scriptsize{2.}] \scriptsize{struktura modułu sieci konwolucyjnej - można domniemywać, że sieć ma organizację trójwymiarową, zawierającą 6 'plastrów', z których każdy stanowi jeden z sześciu poddawanych uczeniu filtrów konwolucyjnych (...)}
	\begin{itemize}
		\item [] \acem{\scriptsize $\rightarrow$ tak, zastosowano najbardziej typowy sposób organizacji sieci splotowej}
	\end{itemize}
\end{itemize}


\end{frame}

%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
\begin{frame}{Odniesienie do recenzji}{Pana Profesora dr hab. inż. Krzysztofa Ślota}

\begin{itemize}
	\item [\scriptsize{3.}] \scriptsize{w przypadku, gdy uczeniu podlega jednocześnie sześć filtrów, brak jest informacji o sposobie agregacji wyników filtracji, dokonywanej za pomocą uczonych filtrów - czy jest to zbiór sześciu dodawanych do siebie sum modułów różnic, między odpowiadającymi sobie wyjściami filtrów obydwu gałęzi przetwarzania?}
		\begin{itemize}
		\item [] \acem{\scriptsize $\rightarrow$ tak, działanie jest takie jak pisze Pan Profesor}
	\end{itemize}
	\item []
	\item [\scriptsize{4.}] \scriptsize{niejasne jest wykorzystanie wyjściowego neuronu, jako narzędzia do budowy funkcji błędu: skoro wyjście sieci to "sigmoidalny" neuron, to idealna zgodność pomiędzy obrazami po filtracji przekłada się na błąd o wartości 0.5. Czy rzeczywiście ten wynik jest miarą błędu, propagowaną wstecz?} 
		\begin{itemize}
		\item [] \acem{\scriptsize $\rightarrow$ wyjściowy neuron sigmoidalny posiada uczone wagi i rzutuje wynik następnie propagowany wstecz na przedział $[0, 1]$}
	\end{itemize}
\end{itemize}


\end{frame}



  %----------------------------FRAME--------------------------------------------------
\begin{frame}{Model sieci syjamskiej}{}

\centering
\includegraphics[width=1.0\textwidth]{graphics/coldiris-siamese}

\end{frame}


  %----------------------------FRAME--------------------------------------------------
\begin{frame}{Zapewnienie możliwości reprodukcji eksperymentów}{}

W przygotowaniu jest obecnie publikacja do IEEE T-IFS podsumowująca badania nad metodą rozpoznawania tęczówek osób zmarłych:
		\begin{itemize}
		\item [] \acem{\scriptsize $\rightarrow$ wraz z publikacją Autor zamierza udostępnić kody źródłowe eksperymentu w formie repozytorium oraz nauczone filtry syjamskie}
		\item [] \acem{\scriptsize $\rightarrow$ pozwoli to na pełne odtworzenie badań przez zainteresowane osoby}
	\end{itemize}
\vskip5mm
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{graphics/TIFS}

\end{frame}




\section{Odniesienie do recenzji Pana Profesora dr hab. inż. Michała Chorasia}

%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
\begin{frame}
  
  \begin{center}
  	\large{Odniesienie do recenzji\\\vskip1mm
  	\textbf{Pana Profesora dr hab. inż. Michała Chorasia}}
  	
  \end{center}
   
\end{frame}

%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
\begin{frame}{Odniesienie do recenzji}{Pana Profesora dr hab. inż. Michała Chorasia}

\begin{itemize}
	\item [\scriptsize{1.}] \scriptsize{(...) brak dogłębnej analizy dotyczącej powodów wyboru poszczególnych stosowanych rozwiązań - w pracy brakuje szerszej analizy innych możliwych wyborów (np. alternatyw dla głębokich splotowych sieci neuronowych lub wybranych filtrów)}
	\begin{itemize}
		\item [] \acem{\scriptsize $\rightarrow$ wybór sieci głębokich zmotywowany jest trudnością w ujęciu zagadnienia w spójny matematyczny opis; podobnemu celowi służy uczenie filtrów na danych, a nie stricte ich "dobór"}
	\end{itemize}
	\item [\scriptsize{2.}] \scriptsize{W pracy brakuje także, chociażby skrótowych, odniesień do innych modalności biometrycznych (w zakresie analizy post-mortem, ataków itp.)}
	\begin{itemize}
		\item [] \acem{\scriptsize $\rightarrow$ wspomina o tym rozdział 3.1}
	\end{itemize}
	
	\item [\scriptsize{3.}] \scriptsize{(...) można także było znacznie szerzej opisać pozyskane dane (bazy biometryczne), ich rozwój, oraz protokół ich pozyskiwania. Na przykład tabela 2.2. zawiera informację o ilości próbek/zdjęć, ale nie zawiera informacji o ilości osób}
	\begin{itemize}
		\item [] \acem{\scriptsize $\rightarrow$ 230 różnych tęczówek; opisy w rozdziałach 2.4 oraz 3.3}
	\end{itemize}
\end{itemize}


\end{frame}

%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
\begin{frame}{Odniesienie do recenzji}{Pana Profesora dr hab. inż. Michała Chorasia}

\centering
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{graphics/canon3}\hskip1mm
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{graphics/irisguard1}\\
\scriptsize{Canon 1000D oraz kamera IrisGuard AD-100 w gabinecie okulistycznym}




\end{frame}

%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
\begin{frame}{Odniesienie do recenzji}{Pana Profesora dr hab. inż. Michała Chorasia}

\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{graphics/irishield}\\
\scriptsize{Kamera IriShield, źródło: materiały firmy IriTech}

\end{frame}

%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
\begin{frame}{Odniesienie do recenzji}{Pana Profesora dr hab. inż. Michała Chorasia}

\begin{itemize}
	\item [\scriptsize{4.}] \scriptsize{Ciekawy byłby także (nieporuszony w pracy) aspekt związany z klasyfikacją jednostek chorobowych na podstawie tęczówek oka.}
	\begin{itemize}
		\item [] \acem{\scriptsize $\rightarrow$ to ciekawy kierunek badań i Autor chciałby go eksplorować na przykład w ramach jednej z prowadzonych w przyszłości prac magisterskich}
	\end{itemize}
	\item []
	\item [\scriptsize{5.}] \scriptsize{W lepszy sposób Autor mógł przedstawić i wytłumaczyć metodologię wykorzystania próbek biometrycznych w badaniach, a w szczególności informację (może w sposób graficzny, schemat blokowy itp.) kiedy wykorzystywane są tęczówki obumarłe, kiedy pobrane od osób żywych (ale chorych)}, oraz to, że (to nie jest zarzut ani wina Autora) próbki post-mortem nie są porównywane z próbkami tęczówek żywych (a rolę próbek żywych mogą pełnić tęczówki post-mortem w bardzo krótkim czasie po śmierci).
\end{itemize}


\end{frame}


%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
\begin{frame}{Odniesienie do recenzji}{Pana Profesora dr hab. inż. Michała Chorasia}

\begin{itemize}
	\item [\scriptsize{6.}] \scriptsize{(...) należałoby umieścić także więcej szczegółów dotyczących samego procesu trenowania głębokiej sieci neuronowej wykorzystywanej w pracy.}
	\begin{itemize}
		\item [] \acem{\scriptsize $\rightarrow$ proces trenowania sieci głębokiej służącej do segmentacji tęczówek opisuje rozdział 4.3.5; w rozdziale przyjęto zwyczajowy spotykany w literaturze sposób opisu parametrów procesu uczenia sieci głębokiej}
	\end{itemize}
	\item []
	\item [\scriptsize{7.}] \scriptsize{(...) przydałoby się więcej informacji dokładnie wskazujących i wyjaśniających ręczne etapy przetwarzania wstępnego, szczególnie w przypadkach, gdy wstępne manualne badania prowadziły do decyzji dot. dalszych konfiguracji poszczególnych etapów procesu rozpoznawania.} 
	\begin{itemize}
		\item [] \acem{\scriptsize $\rightarrow$ manualne przetwarzanie wstępne (segmentację) wykorzystywano jedynie przy części eksperymentów z obrazami pośmiertnymi, co pozwoliło na zidentyfikowanie przyczyn błędów}
	\end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}

%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
\begin{frame}{Odniesienie do recenzji}{Pana Profesora dr hab. inż. Michała Chorasia}

\centering
	\includegraphics[width=0.49\textwidth]{graphics/shortTerm_OSIRIS_normalized}\hfill
	\includegraphics[width=0.49\textwidth]{graphics/shortTerm_OSIRIS_manual_normalized}

\end{frame}



\end{document}























